資金無顯著外流 陳茂波：社會動盪下金融市場平穩

財政司司長陳茂波指出，過去數月即使社會比較動盪及不時出現惡意造謠，但香港的金融市場還是大致保持平穩，資金未見顯著外流。

陳茂波今日在網上撰文表示，本港股市恒生指數5月底是26900點左右，上星期收市報27651點，期間的起跌跟外圍股市大致同步。此外，港元匯率穩定，資金進出自由、亦未見顯著外流，銀行體系運作暢順、流動性充裕，顯示近月社會事件並未嚴重影響投資者的信心。

他認為，資金及投資者仍選擇停留在香港市場，某程度反映了他們對香港市場的信心，除印證港府一直致力確保金融市場平穩有序運作的工作發揮著效用外，更重要的是「一國兩制」的框架讓香港保持獨特的制度優勢和競爭力，及國家一直以來給予香港的發展機遇和作為香港的堅實後盾。

緊急

【突發】英國政府正式回應「對香港恢復行使管轄權」的問題

咁咪好

全力加沽

哈哈哈哈哈哈哈哈哈